[牛扒師] 慢焗澳洲穀飼斧頭扒

大家好
因為雪櫃舊dry aged今個星期六就搞掂
所以我最近嘗試騰空返freezer d位出黎
咁我就決定食左塊斧頭佢 因為都雪左幾個月了

而早排有位巴打同我講
平時我成日整扒 好應該買返枝針去拎最準確溫度
冇理由曬左平時d牛
其實本身都想買好耐 佢講一講
我都覺得冇理由每次靠估同目測
而星期六舊da又完
所以我早兩星期就訂左枝 wireless probe
前兩日到貨

咁大塊扒係freezer拎出嚟 應該放上上層chill幾日
放返腍身 然後食前一日salt brine 24 hrs
本身就諗住咁整 星期五先食

但係我訂左舊6kg既牛 聽日到
諗住同星期六舊da 無縫接軌
然後我發現上層雪櫃都冇位
所以嗱嗱臨今日放室溫 然後brine幾個鐘算

要先dl個app 連藍芽落枝針到
咁係個app到揀我要煮既肉類
煮既cutting 理想熟度
然後基本上將枝野 插落去就可以放入焗爐

呢舊野今朝磅好似大概1300-1400g 厚五cm
整牛扒 我覺得最好既方法係Reverse sear
開120度 焗到個溫度reach 57度就ok
大概焗左個半鐘到
跟返個app既指示 係焗爐拎出
再rest 15分鐘

最後煎返個面就ok

。

1

3

整完咁靚既牛肉竟然係配即食麵

枝探熱針好似好方便

同個傻鳩蚊蚊蚊高下立見

一個人食?

痴鬼線

因為早兩日買左樽綿香辣椒油
所以呢幾日淨係想食公仔麵

斧頭扒配丁

下面係公仔麵？
呢個配撘又幾鬼馬

我大笑咗出嚟

支嘢蚊蚊蚊啱使

真睇到最尾呆咗

想做你老婆

今日初體驗
幾好用 完美熟度

仲以為係蚊蚊蚊諗住嚟留名 聽日先睇

幾錢

佢玩開慢煮

邊到搵到第二個人出黎

食壽司先

仲健在 不過唔知有冇臭
星期六就知

公仔麵

巴打隔日就食咁大塊牛扒

個公仔麵

係 辛辣麵

Fusion 菜

個公仔麵好吸引

枝野真係好用
有佢個個都可以係牛扒師

最後竟然係公仔麵

你當眾表白我怕醜

支野拎黎插屎忽得唔得

通常整好先po

連運費 1100到

好啦
要儲錢買

方便快捷 碗都唔使換

兜公仔麵畫龍點睛

超高級囉

雪櫃冇位 我都唔想
最後食到有少少熱氣

牛逼死了我操

我本身有見到呢間
佢係科學園based, made in china
唔知係咪香港人整

自己一個食?

都好食

斧頭扒配公仔麵
成件事好有喜感

梗係可以
仲可以顯示埋屎眼個溫度
插到咁上下 個app仲會提你要rest

sor，負皮係俾個公仔麵

有冇試過渣GA辣油

你覺得sear用pan好啲定火鎗好啲

正架

平野黎 個舊肉大

分啲俾我食吖

我係大婆

係咪royal級先？

隻牛泉下有知自己係配辛辣面比人食應該會死唔眼閉

兄弟們 喜歡的給個雙擊 謝謝

綿香配中式粉麵比較好

係

俾d貧窮既蘭食

最尾

下次整返意粉你睇啦

我冇呀
個渣ga賣得好貴 好似接近成舊水
我又見個網店話綿香最辣 先買呢隻

上次買左支德國製嘅慢煮
唔知係咪塊扒厚過頭
內部溫度太耐無升 佢以為我無再用同我off撚左
最後要靠經驗估時間 結果就overcook左

我得蒸焗爐得唔得認真

我估佢消失咁耐，應該係凍肉生意收咗皮

我覺得用pan 除非係果枝好勁既su-vgun
唔係既話 槍一定冇pan咁靚

廣告師

啊擒當然可以

拉

熟左d不過我硬撚左 唔爭氣

要專登訂 你地唔會買到

以為蚊蚊蚊大師

使唔使叉電

塊扒邊到買
Hktv mall果啲凍肉都好似好正

笑左
sorry我冇尊重佢

我諗緊如果用pan去sear的話 慢煮個溫度洗唔洗調低1-2度 因為我怕sear咗搞到塊扒再熟啲

好肚餓

721死狗篡改歷史
Really Slow

下次返香港請蘭食

唔見好耐

我都笑咗出聲
不過喺屋企自己食無所謂啦

食咗，好好食

係咪枝野壞左
D牛一overcook就唔好食

斧頭扒面加$4轉一丁

牛牛

應該可以 我見炭爐都可以用
我枝meater plus可以上到275度

冇錢收既pr師

巧牙

我都想食碗牛腩河

咁大舊肉好富貴
樓主廚房幾大買肉有冇邊到推介

食唔食得哂

兩枝都要
我果枝係用3A電

我唔係香港
我係澳洲costco買
好似200港紙塊

見到兜咁既公仔麵即刻負皮左

我覺得唔曬
你如果好似我咁整咁大塊
你慢煮完 rest好
Pan sear應該要煎好耐 入面個溫度先會變
所以應該冇問題
我平時d落身扒都冇呢個問題
我都會每邊煎至少分半鐘

高科技烹調法

今日都覺得我呢塊係豬
畢竟而家係一個指鹿為馬既世界

外國食牛平到仆街
以前係美國牛又靚又平
香港真係搵幾多都要比一半地產佬 好撚慘情

仲唔食飯
我飽到想嘔

湯意都殺

無壞 一段時間無用會自動off
你嗰支amazon買？

早兩日都整完澳牛tomahawk, 食開US prime 真係返唔到轉頭

如果你問澳洲 我會推介
vic’s meat同costco

如果問香港就要買其他巴打
我都唔太清楚

爭條骨吞唔到 其他食曬啦

Hahah
下次我會整好d架啦

認真
食啲好肥嘅扒真係要配啲好吸得油嘅配菜
好似薯仔 薯蓉 白飯 薯條都ok
配個公仔麵真係食到一半就膩到食唔落

係香港買返一樣既野
除時要俾貴一倍
始終外國多出產 會平好多

我上次塊斧頭整左薯仔同炒菇
不過今日唔整咁多野
我下次留意返

我果枝係meater官網買

幾錢㗎塊扒

我未食過usa prime
好想知個肉味係點
呢邊我仲未搵到美國牛

大概200hkd

帶骨扒竟然咁平

好正啊

見amazon都有 支野邊道做？

同一個反應

屋企人好夜食

唔驚焗焗下 粒電爆咗咩

O撚左

睇到碗麵皺左一下眉頭

個反差大到

我自己用開120度焗
因為本身個原意係低溫慢慢焗熟塊野
我估應該會有少少分別

牛扒一定要大火煎 先會產生梅納反應
Protein唔加熱唔好食 由其係牛扒

都唔平

唔係下化！？配公仔麵？ 攪乜

上網寫總部係英國

我係香港 平時屋企都係大概十點
十一點先食

粒電係個叉座
枝針冇電架

有可能係全世界最豪華嘅即食麵套餐

最好煎封晒兩面再入焗爐

有d焗爐可以grill
Grill係咪唔同焗？grill 會唔會得？

唔想又要買隻鑊

係我太懶 唔想開咁多野整意粉
之後又要洗

有冇post 分享點樣自家dry age?

你用爐入面個grill
要grill好耐先會上色
我會建議買枝火槍
或者如果你有易潔鑊都得
最緊要煎到有色
最好當然係cast iron skillet

將來開間茶記賣呢d餐

自家製乾式熟成帶骨肉眼 Dry age bone in Ribeye + 是日晚餐

呢到有
星期六會再開

食斧頭扒
竟然用刀切

我認同樓主， 最緊要自己鍾意！

好食既野係唔健康
衰啲講你舊肉冇高溫煎過上番層crust同用水煮冇咩分別

最驚訝係佢食個斧頭扒仲唔夠
要補多個麵

呢個係自己經驗啫
你鍾意嘅絞碎整肉餅都得

啫designed in U.K. and made in China?

好智能

lm

好靚好想食
不過最後係公仔麪

最尾見到公仔麵有啲喜感

太大舊 做唔到好似野人咁咬

淨食扒又好寡
唯有食多個麵

入嚟為咗睇呢句

有米

應該係Usa/UK
我睇左好耐都搵唔到china
但係ig 果d 寫Los Angeles

科技野好厲害
第一次用比我自己估估下好好多

我冇諗過配公仔麵會有咁大迴響

sale?

死垃圾煮塊牛都要用app又盛

記得佢用蠟燭慢煮

就係平時技術唔好 先要用科技搭救

邊方面

蚊蚊蚊先高手
煮足全日

用蠟燭慢煮，慢煮師

我都呆咗定格睇多幾秒confirm真係即食麵

真係焗半個鐘就得？

你睇錯左 我焗左個半鐘

條友五毛嚟，block咗好耐

多謝 block左了

想問下brine係咪即係喺塊解咗凍嘅牛扒上面落鹽再擺雪櫃？

仲未開 等睇你結果

係呀冇錯
咁樣塊肉d水份會抽乾d 肉味濃d

Thx巴打，下次試下

我最欣賞就係碗麵

真男人

有啲人又話鹽醃得太耐啲肉會變硬
點睇

無知一問 點解唔煎完再焗 如果慢焗點解又唔慢煮？

多謝未來海賊王欣賞

睇到最後笑左點解要配公仔麵，咁靚既牛扒

Costco 買既？。

想問下你點樣係屋企做dry aged？
仲有你salt brine係事但灑d鹽係面，之後就咁放返入雪櫃放到食時拎出黎印一印水就焗？

是日晚餐 香煎帶骨西冷

我上次呢塊係比較薄身
我第一次brine 24hrs
都唔會過乾 可能亦同電櫃濕度有關

上網睇過如果醃多過一日
牛肉d水份就會開始抽得好乾
真係變硬果隻
所以我覺得24個鐘效果會係最好

如果牛肉係好薄 或者係肉片
醃得耐d水份就會抽曬出黎變到好硬
下面條片有講個salt brine實驗

睇完塊扒

見到碗麵...吓

其實煎完先焗都ok
但係我試過咁多方法 最鐘意都係焗完先煎
因為我覺得放最後先放焗爐
會冇左煎既焦香感

慢煮我都試過
我覺得用慢焗既方法比慢煮更滑
唔排除係我上次煮差左

好‘撚心痛

我唔想開多兩個煲整意粉
只係唔想咁寡 淨係食扒

塊扒係costco買 好似接近80蚊兩塊

屋企dry aged可以好似我咁用umai bag
佢係個專業熟成袋 等你屋企都dry aged到
Salt brine係同等份量醃野既鹽鋪面
然後放雪櫃 其實你係雪櫃拎出嚟
都已經抽走面d水份 面冇乜水
放返室溫就可以直接焗

下面個post有講個da process
星期六再開講多d

自家製乾式熟成帶骨肉眼 Dry age bone in Ribeye + 是日晚餐

如果先煎後焗再煎又點呢

順便想問埋 如果你嘅做法 rib eye roast
你會係先低溫焗再高溫 定先高溫後低溫

成日都聽肉類要先高溫煎 原因係令佢蛋白質凝固 啲水份無咁易流出嚟 所以唔知如果應用喺roast 同sous vide 度 分別大唔大

不過斧頭扒真係幾正
可能你岩整西多過中

睇完都好想買枝玩下

miss左咁正0既tomahawk
想食

有人覺得SV完會好濕
之後煎會難D煎得好靚

我冇乜點聽過煎焗煎
如果本身都諗住最後煎 焗煎就ok
煎既作用係想要梅納反應
本身都可能煎到有焦香 再焗再煎塊扒可能變炭

我今日塊斧頭個質感真係似ribeye roast
我會建議先低後高
始終慢慢焗熟佢可以make sure 入面嫩口
好似我今日咁 我未rest完就掹左針
個位標左好多d肉汁出黎
我覺得其實有rest好塊扒 肉汁就唔會流失太多
所以roast同sv都係最後先煎返香最好

你值得擁有
如果你追求完美 我覺得真係抵買
今日個效果比我平時自己整出黎好好多

用低溫長時間焗作用好似SV咁
等舊肉達到均一溫度
你用160度焗5~6分鐘
可能個芯仲未熱
但出面已經overcooked

今日用左針
個肉感整到人地ribeye roast個嫩滑效果
我都幾滿意

所以我平時sv一定印乾水先煎
每次個面都好濕

咩叫SV? 冇煮開野

如果得個焗爐, 有冇辦法整得好食？

科技0既偉大

係
SV完一定要印乾乾

sous vide
慢煮
得焗爐就用低溫慢焗咁
好似樓主咁做
最多買枝針就唔會出錯
當然要厚扒(肉)用針
如果煎薄扒就用唔到

樓主焗完未煎都好正
試吓先
Thanks

點解一舊咁靚既牛要配即食麵
你煮野食個心去左邊度

係d水晶膠同雙氧水到

用一箱公仔麵溝你夠唔夠？

幾正

好啦 我受cow

原來係咁整，我之前睇過d人放dry age 櫃搞，話屋企雪櫃好難做就放棄左，等你星期六個結果睇下係點ok既我又買黎試下整。

之前個post 咁大條肉, 係上網訂返黎？

清好早

Dry ager 專業熟成櫃 用果d就袋都唔洗用
用普通雪櫃da 最好唔好成日開閂 唔係溫度果d好大機會有影響 同埋佢會霸左成個雪櫃

我上次果條肉係附近butcher買 我覺得麻麻

斧頭師

唔洗訓 個個都好早

負評係比你碗一丁

未訓
岩岩整包

辛辣麵有正評嘛？
下次唔配公仔麵

通宵整包 有料

咁樣整個雪櫃仲洗要

個雪櫃其實還好
唔會有太大味 空氣對流好就可以

係咪大舊果d牛扒先要焗？

其實如果先煎後焗都可以
不過焗爐就要開返上 180度 焗大概20-30mins

但係先焗既話 肉個質感就會變到好似慢煮咁

我平時 post d薄身牛扒 大部分都會用先焗後煎
我覺得肉既質感同味道 都比其他煮法好

隻牛會話我知幾時成熟
唔洗溫度計

咁貴？
見美馬先$99USD免運送香港

外國巴打

早排都買左塊斧頭扒
唔知點搞就雪住先再算
宜家就見到依個post講聲唔該先
一直好欣賞你對煮野食既熱誠

btw一條友睇怕都要分兩餐

以為係麵豉湯幾為新食法

禾舊肉到左啦

蚊大師你好
我冇你咁多經驗先要靠科技搭救

我係澳洲 我都要硬食個運費

原本ching係澳洲
好掛住d袋鼠....肉

Hello
多謝你支持
係每晚大家都上黎傾下計 我先每日keep住出po
我其實都覺得有d多 到而家都好飽

巴打跟返我個厚度同時間做調節就ok

住咁多年食過一次袋鼠肉 麻麻地
我prefer 袋底肉

幾有興趣買你枝探熱針
整厚身D既肉一流
宜家自己都係估估下有時會太生

袋底肉咁重口味
袋鼠肉買返黎自己調味d人都話唔好食
去超市買現成調好味果d試下，應該會好d
澳洲d牛肉真係好抵屌
住澳洲真係可以日日食排
好羨慕ching

枝針真係一流
佢仲可以揀唔同肉類
你可以有好多唔同玩法
如果成日煮 你一定會用定著
仲有到好係 佢幾受熱
我見人可以放係炭爐燒 去到275度
有枝有保證既長用 幾抵玩

之前食果隻係調左味
其實唔係好難食 似係d好乾既牛
有少少膻咁

最近封城 好多餐廳冇得開
變相有好多牛肉supplier冒起
冇lockdown 我應該唔會玩到咁多

我有時去超市買d平價牛都好食
始終呢邊有好多農場 本地自己有咁多牛
唔洗出口 呢邊買真係平香港一大截
香港飛機費 supplier果到食左你一倍

多謝介紹

依個真呀
過左外國之後食多左好多扒
好鍾意食全條烤羊脾你果面係咪好多?

公仔麵😂😂

reverse sear 煮扒係最好

有人話唔煎封佢焗會流失水份？
其實唔會，protein 會係高温時收縮好勁揸d 水出黎，但慢煮慢焗因為好低温，唔會將d 水揸出黎，所以可以保持塊扒濕潤

sv 同slow roast 分別就係sv 整完太濕，就算印返乾都係，結果最後sear 時要用返耐d 時間先可以發生梅納反應，但slow roast 出黎時個面已經冇哂水份，所以可以好快就發生梅納反應，咁層gray band 簿d,又易煎脆個面

計時方面，塊塊扒厚薄脂肪比例唔一樣，時間都會唔同，所以用返温度計會好d,上網check 返想要嘅熟度中心温度係幾多，之後減返5度C 就ok,因為會rest 同sear 返 所以會比出爐熱d

温度方面 120度以下就ok, 因為唔想加熱太快令到佢乾，時間多就將個爐教到最低，我120試過，100 多少少都試過（我個垃圾爐最低温），100度係再好食d, 當然時間要再耐d 啦，500g 1.5吋厚ribeye 大約要1個鐘多d

個係俾個公仔麵

巴打都係外國？

呢邊羊有好多
普通超級市場有好多羊髀 同市架賣
我都好鐘意食羊 不過係呢邊好少食
羊我鐘意食膻d

即食麵

係咪ribeye

反而我想問dry brine 會唔會攪到個雪櫃好大陣味

今晚整羊

學到野了 多識ching分享tips
我自己都係prefer reverse sear多過sv
我每次都係用120度 冇試過用100度
下次跟清試下

我琴日個app顯示個焗爐溫度係100度
但我明明開左120度
唔知係咪我個野壞左

牛扒師

係呀不過唔係澳洲
次次都係等過時過節大特價去買羊脾
見個label唔係寫住產地澳紐就蘇格蘭
之前都係父親節之類先至買特價斧頭扒
不過我都覺得平時自己買到既羊肉唔夠蘇

是的 400天穀飼 冇骨ribeye
今次呢舊實好過上次
始終da最好係 要d油花重既牛
玩埋呢舊就唔食牛住啦

我想食
好鐘意食羊 由其係羊腩煲
其實如果有機會 好想去一次新疆食烤全羊
羊肉串 羊湯

reverse sear 我試過整豬肉，但一般般，可能要煎焗煎先好食

焗爐set 個温度同入面真正溫度係會有出入，仲有焗爐每個位個温度都會有d 分別，不過做慢焗唔駛理，反正要低温，除非你要焗蛋糕or 好準嗰d,就放個温度計入埋個焗爐

真係冇呢個情況發生
只要個雪櫃個空氣對流夠
D空氣走得好就可以

我brine左咁多塊雪櫃都冇味
我平時都會放一兩個檸檬入去辟味

try 下先，不過係驚冇位同呀媽係咁開雪櫃
想試好耐，講到會好食好多

我覺得食羊唔膻不如唔好食
我真係冇整過羊髀
太大舊驚食唔曬

我平時都係去costco果d買扒
你果邊有冇？
Costco牛唔差 價錢唔太貴
我塊斧頭都係果到買

你訓教前放啦
放一日個肉味會濃縮少少
如果屋企人係到 媽媽都應該話
霸住佢個雪櫃咁多位
最好係brine 24hrs 過左就開始乾

我啱啱買左3kg prime 西冷，分左6塊，有塊琴晚解緊凍，今晚拆出黎dry brine 先，聽晚可以煮

Rs豬肉幾搞笑

原來係咁
我少焗野 所以唔太清楚焗爐運作同function
我來來去去都係用一兩個mode

rs 要塊肉夠厚先玩到，上次都係買左個兩吋厚豬扒玩,但係好食好淋，但冇左平時煎炸嗰種豬油味
應該係rs 時slow roast 太低温render 唔到d 肥油

Prime
我冇食過prime 一直都想知佢同澳牛分別係邊
巴打整完都開個post上黎分享下
我想睇製成品

等我下次都試下 當做下實驗都好
如果屋企有人就唔洗食得咁辛苦
我呢邊d豬唔放血 有時食落臭臭地

其實我平時餵狗都會煎下俾佢

正

屋企唔大可以買支冇+既
藍牙都有10米RANGE

唔記得講價錢
美馬$69免運

咁平
我買plus係見佢受熱高d 又唔爭太遠
最抵玩係4枝 不過有d多
有朋友夾就好

呢舊太大都入唔曬袋
諗住星期六切1/3出黎
到時就睇到入面

又學到野

我通常整到咁，相太多有d 難揾，呢張未擺盤

入面最正

巴打鍾意食西冷？

好正喎
你上面係咪仲有d蒜茸牛油？
一朝早見到都想食

ribeye 同西冷都ok, 但prime ribeye 好肥

其實係邊樣平買邊樣

yes, butter garlic parsley

西冷整得好好食過RIBEYE好多
我自己覺得

不過一過少少時間就碌柒

係，肉味正好多，reverse sear 又唔怕
ribeye 反而可以就咁煎

你肯定你敢去新疆？

唔好話新疆 深圳都唔敢去
我成日係wechat upload d曲線文宣
我都應該俾人捉去勞改

stay safe in Australia

同埋西冷個肉感好過肉眼 多d咬口
Picanha 仲好食 好似結合左兩者咁

picanha 想買，見到上網有原舊約1kg M7 澳和 都係500蚊，但一出就賣哂

和牛picanha
上次我舊普通黑安格斯已給經好好食
和牛唔知係點

呢d cutting 真係手快有 手慢冇

正到爆
但冇貨

依條友藍到仆街 咪撚睇佢

佢d片我都有睇下 佢果舊係射和牛
我自己麻麻佢 唔係太鐘意佢d態度好輕浮
我見佢都買左umai bag 好似準備da

好耐之前 bob叔屌柒佢
勁撚離地條友
同埋佢每條片講野個方式同態度
我自己唔係好buy

我知，但我得佢呢條片，平時唔like 佢講野態度

我見到間野有picanha 返貨，m9 grade 600蚊

佢果d態度真係shit
俾人感覺有種好臭串既感覺
佢仲要成日話自己唔係專業廚師 叫人唔好屌佢
但又講到自己好pro 明明條條片都教緊人

下面呢條仲on9 塊野生到咁
12:00仲話自己煎得ok 真係吹脹
佢d嘴臉想星巴佢

咁好似唔係好貴
間野係香港定外國先

其實picanha 係rump上面部分？

冇錯
就係Rump cap 有人會叫sirloin cap
啱啱連住rump個位 要分返出黎

香港啦

買過成舊rump
原來已包picanha

舊肉唔包野就咁放雪櫃會唔會有陣雪味？

我屋企啲肉唔包保鮮紙放一晚就有雪味

好撚樣衰串77 真係想打7佢

好想再睇bob叔煮野

屌 我都o撚左

以為自己睇錯

佢d 片好多㩒完熄聲睇

冇喎
放左鹽水份係咁抽乾 水氣又入唔到去
每次放我都ok

Bob叔都應該有排都唔會拍
Bob叔識好多野

我以為得我一個先覺得佢係咁
佢有時d笑容 陰陰地笑真係好奸
加埋果種濕9態度

哭左
bob叔煮食高汁

我飛過黎

m9 picanha 買左
cls, 有貨到賣完條友話都係一個鐘

你飛過黎請你食又點話

好快手
呢頭講完就買左
到時開個post分享下啦
我都想睇

我唔會成舊roast, 兩個人都食唔哂
可能一開2 or 3 整

返工所以咪早，本來諗住lockdown完先返，點知收到電話話拎到job keeper，但要我返工

我上次舊野改左好幾塊扒
有d仲切片拎去打邊爐 勁正

香港都難買新鮮羊部位
想買羊切粒整烤包子，唔駛返大陸食

學到嘢
想問埋 如果落錫紙焗同sv 個效果上 有咩分別
我Get 到嘅意思係 slow roast 同sv 最大分別係個水份
整需要多水份嘅肉嘅話 sv 嘅效果會好過slow roast eg:雞同pork ribs
反而要佢本身嘅肉味嘅話 就用slow roast eg rib eye ?
係唔係大約噉嘅意思

where have?

我嗰個應該肥好多
聽日送到

錫紙又冇試過

sv 其實最好係你放個肉幾個鐘到半日都冇問題，到要食時拎返上黎印乾拎去sear 返就得
slow roast 你都仲要睇火睇時間，但都同意你講d 肉味係會concentrate 左

好正呀！

上網買，但間野送貨有d 煩
依家疫情冇得上門拎

有錢人post

我以為有兜汁

我諗佢都比人打唔少

唔係 我指你塊野用蒸焗爐可唔可以一樣好食

蒸焗爐可以較焗爐mode 應該無分別

想睇 好期待你舊野

羊包
聽到都留曬口水

$3250 5.9kg

巴打我啱啱先見到
台灣野

琴晚落左order

好快手
買幾錢？應該冇我呢邊咁貴？

500幾/kg

慢慢食 食一年

慢食師

USD 119 + USD 5 shipping fee to hk

巴打原來住美國？

平過我係呢邊買

唔係呀 我係澳洲

官網買喎，你唔係咩？

我都係 不過meater似係呢邊有倉
我果枝見到係由Sydney 運過黎

切走少少肥肉，dry brine
希望唔會炒粉
聽晚見真章

聽日你就正啦

係，再追post 落去發現自己7左

巴打我平時brine淨係會落鹽
你似醃佢一晚咁 唔知有冇唔同

我search 過d 人講dry brine 話可以落其他野，但唔見有話black pepper
我淨係落左rosemary 同garlic powder, 已經比平時輕手好多

等我下次都咁試下 睇下有咩唔同
我以為brine 係用鹽only

I usually eat it with one-quarter of a bowl of rice.

咁當醃野姐

Sometimes you eat brown rice

到左
d 油花好正，分好左我偷切一薄塊仔煎黎試食
勁香甜肉味

咩cut

picanha

好撚正
希望我有生之年都可以試一次m9 Picanha

睇咗唔熟唔食？

dry brine 左20個鐘，個面有d 硬

希望焗完出黎冇野啦

如果work 嘅話塊picanha 都係咁整

碟底果d係咩粉

baking soda, 吸味

唔知係咪太輕手d 調味，唔夠鹹
都好juicy, rest 左10分鐘切都仲係好多汁爆出黎
不過最衰偷食左個m9 picanha, d 味比下去
雖然都好好食

想食
求close up

已經食完先見到個msg

幾多度慢焗
幾耐

我開頭見到塊扒
見到個公仔面諗起自己之前都係咁野原來有同路人

10x 度，大約9個字到，我冇睇時間，因為夠度數支針會alarm

食麵都食得高級過人

支針好正
搵左一陣香港好似買唔到

邊係
塊野二百蚊咋 平野黎

無線真係好少見，有線就大把

無線方便
唔駛有條線夾在焗爐門中間

其實zip 落去角位冇野，係有抽線係將盤野搬黎搬去時麻煩

睇完當食咗
巴打好犀利

有枝針 人人都可以係廚神
同個麵差唔多難度

支針真係屈機
你嗰支無線直頭可以平時插住黎煎，一定唔會失手

想問 如果得普通溫度計
應該喺焗完 rest 完 先插 如果唔夠熱就煎到啱 定係 焗完之前插針 唔夠熱就繼續焗

焗完過刻就要插
因為rest既時候溫度會上升
理想應該係52度拎出黎 等佢慢慢升溫
我覺得係咁

睇下其他巴打有冇唔同做法

隻野真係爽
我見可以成枝插住放落油炸添

最主要個疑問係未rest 插枝針會唔會rest 唔到 但rest 完插又好似太遲

唔會 塊扒其他位都會散熱
不過你唔好插完又抆 再插再抆
上次我未rest完抆針 d汁係咁標出嚟
搞到要插返落去封窿

即係如果插落去 未夠溫度就再焗多陣 夠嘅就連住溫度計包錫紙rest 唔好抆針住？

係 照計係咁
大概個時間係 如果係我平時d扒 2.5cm厚
我會120焗 30-35分鐘
咁應該係最理想溫度
你自己可以跟個時間同厚道做少少加減

thank you 禮拜日試吓先 啱啱拎咗prime sirloin 500g 去salt brine 諗住試48個鐘

48個鐘
試完可摸耳話我知點？
我最長試過24 未試過48
成日驚會乾

我無試過牛扒salt brine 淨係試過魚 我睇啲鬼佬網話可以3 days 所以就試吓兩日先
本身諗住加garlic powder 同thyme 點知發覺屋企無晒garlic powder
禮拜日再update

斧頭丁好波

我24都覺得有d 乾乾地

屌 公仔麵

個m9 澳和牛picanha 整好
正到cls

我係煎完render 左d fat 再reverse sear

肥油𠝹花

煎封

100度焗完

煎完

切面

完成品

正到CLS
想食

個慢焗效果同慢煮差唔多
有冇用肉針?
1條友可以食晒一條

咩料 正到痴根
好想食 我一定可以隊曬成件

我都係
見到都覺得正 好羨慕

緊係有用肉針，呢到係半舊picanha, 兩個人食

買啦，picanha 真係勁正
guga 都話係queen of the beef

king係咩？chateaubriand?

恒溫焗完再高溫焗
唔知work唔work呢

可以，但低温焗完要拎舊肉出黎，升好左温先放入去sear

咁又唔知，唔見有人提過

慢煮完要攞出黎印乾再吹番半個鐘風扇
先夠乾身去sear
玩reversed sear又要睇火
如果呢部嘢係work既話
都幾有興趣敗番部

咁易搵咩
明明射和牛係澳洲野
我都未係到見過件m9

如果我冇理解錯
低溫焗，例如100度，核心到溫度，例如55度，就要拎返出黎，如果唔係會繼續升溫
但係。SV set左55度，就算唔就得拎出黎，最多都係55度，唔會over

我想買你呢件picanha試下

之前試過，slow roast 拎出黎rest 最多升3,4度10分鐘，之後會慢慢跌，所以slow roast 係要set 低少少，我medium rare 係較50度響

我香港係上網買，但佢成日買哂
我今次係咁啱買到

澳洲佢個網冇得訂黎送咩？

明白。都想試下slow roast

梗係冇啦 唔係咁易搵到架
有都出口 或者留俾餐廳
所以想搵個好既肉dealer

佢個網得呢d 冇Picanha
有mbs8西冷 仲平過我果條

竟然

salt brine 咗45個鐘
舊肉本身唔靚 係frozen USDA Prime Sirloin
厚度有1.5吋 salt brine 完336g
大家睇吓圖就知有幾乾身
正面

反面

120度焗 焗咗40分鐘

真係好乾身 未rest 時46度 rest 完50度
之後拎去sear

完成圖 55度

總括都算ok 不過舊肉好韌 肉味算重
下次應該唔會salt brine去reverse sear

點解下次唔會salt brine + reverse sear?
唔值個effort?

我感覺salt brine 對牛扒作用 係收乾表面水份去增強肉味 同易啲產生梅納反應 達至外脆內軟
reverse sear 同sous vise 個分別都係收唔收乾水份嘅分別
兩樣都做嘅話 我覺得會太乾 所以我寧願就純reverse sear
不過唔排除係我呢舊肉唔靚 or salt brine 太耐 所以出到嚟個效果差咗啲

明白了, 我暫時未試過salt brine
前面巴打話brine 24hrs
可能45太耐
可能frozen都會差少少

屌 上面d 仆街係咪痴線嫁
夜媽媽2點 推個牛扒post 好撚肚餓呀

邊到買？

好想食

d餘熱會慢慢傳入去
係咪應該早多兩三度就停手？

我覺得係你brine太耐
24個鐘其實效果可能好d
西冷正常會有肉感多d
Salt brine抽曬d水份 咪會有少少乾

我係澳洲
係sd email問 Vic’s meat
直接拎

係呀你講得好啱
Medium rare係57度
所以其實52度拎出嚟差唔多
等一陣 牛扒自然會慢慢升溫

其實rest完再sear
入面果溫度唔會升太多
我平時會每邊sear起碼1分半-2分鐘
個效果都ok

我覺得係45太耐先咁
同埋西冷本身會比較有咬口
又冇肉眼咁肥
Brine太耐 返而會令到舊肉更乾

下次拎舊prime 肉眼試算

屌, 好撚正

我買左同一舊, 屋企冇焗爐係咪sous vide 最穩陣?
唔想嘥左舊肉

係咪都係o 字頭間野買？

sv可以呀
慢焗/慢煮真係好食過就咁煎

係呀, 好撚快sold out, 有冇咁好賣

我嗰日咁啱問佢m7 幾時有，佢就話m9 返左貨
仲打黎吹我係要就落左先

其實呢cut咁正
點解咁少地方有賣呢？
係咪咁樣cut完其他位會冇咁好食?

好似話本身少（應該一隻牛每邊得一塊兩三kg），巴西就拎黎串燒，其他地方少人食冇入口封

可以改一塊塊牛扒portion
不過Picanha 記得一定要順紋咁改
最後煮完先逆紋切

問題係少極每隻牛都有一個屎忽吖
一日咁多牛一車車
點解咁少rump cap流出

今次一定記得, 上次就係掉轉左

我呢個係順紋

同埋生肉唔包唔盛就咁放電櫃都唔建議擺咁耐
我上次試左36個鐘都覺得over左
45個鐘應該要2吋

睇到最後大聲笑左出黎

睇落似舊肉本身太柴
Salt brine只係將sear前落鹽果下提早做
唔會減少左舊肉本身既moisture(你有包好既話)

我擺咗喺雪櫃吹無包到
想問包嘅好處係咩

水份會流失
舊肉會吸雪櫃啲味
我自己會將frozen steak salt完放上格過夜解凍再煎

我係frozen 放上格 解凍一晚再salt brine 兩晚
但salt brine 個原意唔係要佢抽走啲水份咩

唔係
Dry brine純粹係將落salt果下提早做
你普通sear會落幾多鹽
你dry brine就落幾多

真有錢人 想食點食

如果dry brine用意唔係收乾水份 想問點解我唔係焗/sear 之前落鹽算

Google dry brine science會出一大堆result
雖然有一堆result話會打散protein tenderize舊肉
但基本上我覺得提早落既好處只有啲鹽會均勻啲分佈
橫掂你都要解凍點解唔順手落鹽先

dry brine 原意係要抽乾埋表面濕氣
所以唔可以包住

咁大舊係咪要切細之後擺冰格？
可以擺幾耐？

係呀冇錯
你有真空機當然最好 冇既用保鮮紙包好一塊塊
然後再用個密實袋裝起佢

其實只要唔接觸空氣 保存得好
放幾個月到半年一定冇問題
出面凍肉鋪d肉除時放成年
當然最好一定係盡快食曬佢

我成日以為煮3、5成熟果d牛扒
要用新鮮嘅牛扒先得（非冰鮮/急凍），如果唔係會食到肚痛
其實香港超市賣果d扒
係咪都係外國冰鮮/急凍運過黎
之後解凍再攞出黎賣？

香港要食新鮮牛 除左街市即日劏果d就冇
大部分係超市買到既外國牛都係冰鮮
好既可能即日黎貨冰鮮
大部分好似你咁講都係急凍再解凍賣

出面餐廳果d都係黎完一條條
改好一個個portion 賣唔曬然後放freezer
如果舊牛聞落去冇酸味同臭
食3、5成冇乜問題
不過街市果d就唔好

新手入門
有無咩網站/youtube可以學下野？
學下有咩種類、唔同種類有咩分別、點樣煮咁

有格調

點會，唔冰鮮/急凍咁點運黎香港

正常出面食都係急凍，因為平d

我都係買急凍返黎整

食肉首推 guga food

不過佢地多數bbq sv

普通屋企睇下你想點整
keyword search: pan seared, reverse sear, roast
睇多幾個睇下邊d 適合自己

我都好同意樓上位巴打
如果想知牛既唔同cutting 煮後
Guga food 同sous vide everything 係會教到你好多牛既知識 點樣提升牛既味道
但係佢偏向玩 炭爐慢焗同慢煮
其實只要明白固中道理 你係屋企都可以煮得好好

煮牛扒真係太多教學 冇一條真係教得好好既片
你可以search 下reverse sear, pan sear
先睇下唔同煮法有咩唔同
Reverse sear就最穩陣 你屋企有焗爐仔都可以做到
煎扒你鐘意既又可用garlic thyme 牛油去煎

牛扒煮法 基本上大路可以分兩種 一種係就咁煎熟
一種係慢慢焗熟塊野再煎香個面
煎牛扒一定要大火煎個面 產生梅納反應
蛋白質經過高溫加熱先香

不過時間控制就要自己摸索下
始終爐頭火力同你個pan都其中一個影響因素

可以睇下唔同片先 睇多幾條 到你煎多一兩塊
你就明架啦

真係冇把握
煎前可以上黎問下呢到d 巴打
食台有好多巴打都係高手 佢地都好樂意解答你問題架

好詳細
thx ching

我玩reverse sear 玩到唔識就咁煎
下下煎到差唔多同blue rare 冇分別

我有時都係咁
我覺得如果想就咁煎 扒唔可以太厚
好似上面巴打塊西冷個厚度
已經叫做頂盡
我自己會先大火煎每邊一分鐘
辣到個面有色先 然後就一定要用熄細少少個火
開返中火咁先可以煎到入面熟
不過呢個方法 我就多數會用牛油base既方法
變相用牛油淋熟塊扒

我自己少用呢個方法 一黎reverse sear易掌握d
二黎用蒜頭thyme 牛油 我覺得太搶味
好既牛扒梗係食原味
所以我平時都偏向淨係完鹽醃
塊扒真係好大塊 好似上面塊斧頭咁
我先會加黑椒同蒜粉

如果再厚d 煎完兩面
180度 焗5-10分鐘到其實都ok

我係好薄都可以整到blue rare
自己食其實冇野

仲以為得我咁

佢把聲又要chok 但好似有野卡左係喉嚨咁

慢焗牛丁

guga 新片煮a5 picanha

我啱啱都睇緊
我仲諗佢2m subscribe 會拍咩
我都好想試

diu, 佢仲有塊da

果舊野肯定要幾千蚊
佢da 30日一定好撚正
我都想做angel
佢今餐係齋食白飯
D油連埋d飯

日本和牛a5 一定要配飯食

btw, 上次淨返半舊已經拎左落雪櫃下格，後日可以自私食埋佢

我咁大個仔淨係好細個 果陣係日本食過次
記得自己食左4碗飯
我都好想試唔同cutting

我都想食你果舊 食一次就夠

巴打！
我好似搵到舊m9 Picanha, 想問你果舊係幾重？

佢張單出1.2kg
我砰過應該差唔多

Thanks 巴打
我見我有得揀1、1.2 同2
等我睇下先 唔想買太大舊

但我嗰舊買返黎唔駛改，我見guga food 佢地買完返黎要改

咁應該係2kg果舊
我上次買舊1.5都要自己改
上次果d肥 我留起左都未用過

我都想切d 肥炒菜用
但呢個牌子佢改好哂，唔捨得切個fatcap 出黎

之前有d用黎煉左d 牛油渣
炒菜 炒飯都好香
巴打再買多舊 我諗有得賣你都會想再食

但我上次我伴侶話食完有d 濟
如果有m7 會買m7 嗰個，平1百又冇咁油

我做你伴侶咪得
我唔怕濟

首先要過黎澳洲

好鬼飽

溝左個honey mustard 酸酸地冇咁濟
d 薯仔係用煎完個pan 整，又係勁好食

淨係見到碟底d油
都想幫你lam乾淨佢

血水黎㗎

支針今日到左，屌佢由沙田寄出嘅

btw, 今次我dry brine 左一晚又ok, 唔知係咪因為肥過prime

都係要俾運費

我琴日果塊 冇咁肥
Brine一晚 個面又少少硬
可能厚道同肥瘦都有少少影響

On9 係外國官網買竟然係香港寄出
D針仲花花地 你有無？

完全冇花喎
我諗係每個地方都有個office咁
一收到order就直接係當地寄出

如果真係花就拎去換啦 用左未？

心理上差d囉 應該唔影響使用嘅

佢個寄出地址

你係送香港？

出邊凍肉鋪買切好既都係得1.5-2cm厚。煎分半鐘已經ok. 但個面仲未有燶邊，咁薄要點煎？同埋前一晚已經擺冰鮮格。點解解完凍咁多血水bill出黎？

睇完呢個post，收工忍唔住去買塊冰鮮肉眼試
110度焗20分鐘，再煎
好食過以前就咁煎好多

唔夠大火

血水正常

我個人建議 1.5-2cm 厚 唔可以用淋牛油 超難控制熟度 一定overcook

我嘅做法係
猛火 用grill pan or cast iron skillet 每邊30-45秒 之後rest 佢5分鐘 再喺個pan落牛油 等啲牛油fully brown 咗 個pan 好熱 每邊煎多5-10秒 之後拎塊牛扒隔住網架 喺牛扒上面加條thyme and rosemary 將pan啲牛油淋落去就ok
應該重有好多高手啲意見好過我好多

解完凍嘅時候下面要鋪個網架 無嘅話用筷子都得 純粹唔好畀塊牛扒浸住啲血水

近排睇主廚的餐桌，見到德州BBQ

唔知屋企煮唔煮到近似，或者香港邊度有得食

原來bob叔有

但屋企整唔到炭爐

巴打塊扒煎得靚

其實你解好凍 用廚紙吸乾水就
煎前放返室溫就ok

點煎可以睇下#459
下面個po果塊有一隻手指公厚度
一定要大火煎 你可以參考下

是日晚餐 香煎肉眼 配 牛骨髓混合牛油

用焗爐都整到 可以係YouTube 睇下guga food既brisket
只要度數一樣 應該冇乜問題
當然冇炭爐咁正

識食師

再黎多次，同老婆一齊食
US Prime Sirloin, 120度焗30分鐘，再煎

今日係美馬買左巴打支meater plus，等月中寄黎，先買塊靚扒再玩

過熟

無探肉針，靠估，差d

上面塊巴打可能講我果塊
你整得好靚呀，個意粉都係
你老婆好幸福

你哋枝meater係邊度訂最抵？

我同上面d巴打 都係係官網買

Thanks

巴打你D扒好似好正咁

我呢邊食平過香港

牛又平，芝士又平

想問巴打焗爐會用邊個mode 你會就咁top/bottom heating定係會加埋fan

買左塊2吋prime 肉眼扒 900g
想問下應該焗幾耐 目標熟度係medium

試下120度一個鐘 再包錫紙rest佢一陣
先再煎
我都係估架咋 希望你成功

Sorry 之前睇唔到
我會用conventional heat mode焗

1個鐘? 會唔會怕太熟?
我未試過焗 2吋扒...
上次焗個3cm 既dry aged, 120度35分鐘 熟透...

2吋係咪5cm好似斧頭咁？
影黎睇下

焗左2mins 了 120度 好緊張
5cm 好大塊，但唔夠你之前斧頭咁重，記得你斧頭係1800-1900g 我依塊得905g

試下40-45啦咁
我會再包錫紙rest 10分鐘
之後就即刻煎

平時d扒細過你既size我都會120 焗35分鐘
希望巴打你成功

好的！！！ 錫紙rest 10mins ,抹乾，煎 每邊30s, rest 5mins, 咁樣？

Reverse sear唔洗印
焗完都應該乾身
煎到上色 可以唔rest就咁食

可以唔洗rest ,可能我上次塊dry aged 就係rest 完10mins 之後煎完再rest 左5mins 出事

我今晚都食2吋

最後焗左40mins, 每邊煎左20s, 熟左dd, 開飯lu

Sorry巴打 fked up左你塊扒
但整得好靚呀 enjoy your steak

唔及你 對住你 小毛見巨毛

配出前一丁

食完未？ 我兩人食一半已經好飽
仲要焗左2個薯仔既薯角，炒左半斤菜，再加一cup 飯
飽到依家中場休息緊

好正🤪入黎偷師

唔錯呀
enjoy

配菜焗緊

我都學緊
廚藝冇高低之分 整得好食就得

幾時整我食

You are masterchef

咁高級既你部機

超勁 睇到我呆咗 好吸引呀

巴打有冇食過飛蟬牛

巴打個爐好貴架

多謝

食過一次 不過唔係咁大塊扒
係日式燒肉形式

呢邊都有得買 好似都接近5、600港紙塊

租俾你

好撚正的？

你副業會唔會係廚師

送俾我

正呀 燒到d油出曬黎正

想正業係

日本食過
撲葉味憎飛驒牛